\beginsong{Canzone per un'amica}[by={F. Guccini}]

\beginverse*
\nolyrics \meter{2}{4}
\[A | E | F#-]
\[D | A | E | A] \rep{3}
\endverse

\beginverse
\[A]Lunga e diritta \[E]correva la \[F#-]strada,
\[D]l'auto \[A]veloce \[E]correva
\[A]la dolce \[E]estate era \[F#-]{già comin}\[D]ciata,
\[A]vicina a lui sor\[E]rideva
\[A]vicina a \[E]lui sorri\[A]deva.
\endverse

\beginverse*
\nolyrics \[D | A | E | A] \rep{2}
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Forte la mano teneva il volante,
forte il motore cantava
non lo sapevi che c'era la morte
quel giorno che ti aspettava. \rep{2}
\endverse

\beginverse
Non lo sapevi che c'era la morte,
quando si è giovani è strano
poter pensare che la nostra sorte
venga e ci prenda per mano. \rep{2}
\endverse

%stacco

\beginverse
Non lo sapevi, ma cosa hai pensato
quando la strada è impazzita?
Quando la macchina è uscita di lato
e sopra un'altra è finita. \rep{2}
\endverse

\beginverse
Non lo sapevi, ma cosa hai sentito
quando lo schianto ti ha uccisa?
quando anche il cielo di sopra è crollato,
quando la vita è fuggita. \rep{2}
\endverse

%ripresa

\beginverse
Dopo il silenzio soltanto è regnato
tra le lamiere contorte
sull'autostrada cercavi la vita,
ma ti ha incontrato la morte. \rep{2}
\endverse

\beginverse
Vorrei sapere a che cosa è servito
vivere, amare, soffrire
spendere tutti i tuoi giorni passati
se presto hai dovuto partire. \rep{2}
\endverse

%stacco

\beginverse
Voglio però ricordarti com'eri,
pensare che ancora vivi
voglio pensare che ancora mi ascolti,
che come allora sorridi. \rep{2}
\endverse

\beginverse*
\nolyrics\chordson
\[A | E | F#-]
\[D | A | E | A] \rep{2}
\endverse

\endsong
